\FloatBarrier \subsection{\entwurf{}Das Erweitern von \stickrep{en}}
\label{sec:erweitern}

 Falls $G$ ein \stgr{} ist, gibt es im Umkehrschluss also stets eine \stickrep{} eines induzierten Teilgra\-phen $G[W]$, die durch Hinzufügen von Sticks zu einer \stickrep{} von $G$ erweitert werden kann. Da \stickrep{en} im Allgemeinen nicht eindeutig sind, ist es nicht garantiert, dass man eine beliebige \stickrep{} von $G[W]$ zu einer \stickrep{} von $G$ erweitern kann, wie das folgende Beispiel zeigt.\\

 \begin{figure}[htb!]
    \centering

    \begin{subfigure}[t]{0.28\textwidth}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[scale=0.6]
            \node[shape=circle, draw, fill=black, inner sep=2pt, label=above right:$a$] (v1) at (1*360/8: 3cm){};
            \node[shape=circle, draw, fill=black, inner sep=2pt, label=above:$b$] (v2) at (2*360/8: 3cm){};
            \node[shape=circle, draw, fill=black, inner sep=2pt, label=above left:$c$] (v3) at (3*360/8: 3cm){};
            \node[shape=circle, draw, fill=black, inner sep=2pt, label=above left:$d$] (v4) at (4*360/8: 3cm){};
            \node[shape=circle, draw, fill=black, inner sep=2pt] (v5) at (5*360/8: 3cm){};
            \node[shape=circle, draw, fill=black, inner sep=2pt] (v6) at (6*360/8: 3cm){};
            \node[shape=circle, draw, fill=black, inner sep=2pt] (v7) at (7*360/8: 3cm){};
            \node[shape=circle, draw, fill=black, inner sep=2pt] (v8) at (8*360/8: 3cm){};


            \draw   
            (v8) -- (v1)
            (v8) -- (v7)
            (v7) -- (v6)
            (v6) -- (v5)
            (v5) -- (v4);

            \draw[dashed] 
            (v3) -- (v4)
            (v3) -- (v2)
            (v2) -- (v1);
        \end{tikzpicture}
        \caption{Der Kreisgraph $C_8$}
        \label{fig:kreis8}
    \end{subfigure}%
    \hfill
    \begin{subfigure}[t]{0.33\textwidth}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[scale=0.6]
            \begin{gridComplete}{6}
                \stickRight 1 6
                \stickUp 4 2
                \stickRight[importantstick] 2 4
                \stickUp[importantstick] 6 1
                \stickUp[blocking] 5 1
                \stickRight[blocking] 3 5
                \anchorLabel 1 {$S_1$}
                \anchorLabel 3 {$S_3$}
                \anchorLabel 4 {$S_4$}
                \anchorLabel 5 {$S_5$}           
                \anchorLabelNode{2}{a}
                \anchorLabelNode{6}{d}
                %\stickUp[red, ->, thin] {3.5} 3
                %\draw[red, ->, thin] (4,2) -- (5,2);
                \gridCorrect{6}
            \end{gridComplete}
        \end{tikzpicture}
        \caption{Eine \stickrep{} von $P$ mit blockierenden Sticks}
    \label{fig:blockierende_sticks}
    \end{subfigure}%
    \hfill
    \begin{subfigure}[t]{0.33\textwidth}
        \centering
        \begin{tikzpicture}[scale=0.6]
        \begin{scope}[]
            \begin{gridComplete}{6}
                \fill[red!15!white] (1,1) -- (3,1) -- (3,3) -- cycle;
                \fill[red!15!white] (4,4) -- (6,4) -- (6,6) -- cycle;
                \stickConnect 1 6
                \stickRight[green] 2 3
                \stickUp[green] 5 4
                \stickConnect[red] 1 3
                \stickConnect[red] 4 6
                \draw[very thick, dotted] (3,2) -- (3.66, 2) -- (3.66,3.66)
                    (3.33,3.33) -- (5,3.33) -- (5,4);
                    \anchorLabel{1}{$S_1$}
                    \anchorLabel{3}{$S_3$}
                    \anchorLabel{4}{$S_4$}
                    \anchorLabel{6}{$S_6$}
                \anchorLabelNode{2}{a}
                \anchorLabelNode{5}{d}
                \gridCorrect{6}
            \end{gridComplete}
            
        \end{scope}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Eine \stickrep{} von $P$ mit isolierendem Haken}
    \label{fig:separiertes_gebiet}
    \end{subfigure}%
    % \begin{subfigure}[b]{0.5\textwidth}
    %     \begin{tikzpicture}[scale=0.8]
    %     \begin{scope}[]
    %         \begin{gridComplete}{6}
    %             \stickConnect 1 6
    %             \stickUp[importantstick] 2 1
    %             \stickRight[importantstick] 3 5
    %             \stickRight 4 6
    %             \stickUp 5 3
    %             \stickConnect[dotted] {1.5} {3.5}
    %         \end{gridComplete}
            
    %     \end{scope}
    % \end{tikzpicture}
    % \caption{Eine \stickrep{} von $P$, die erweiterbar ist}
    % \label{fig:pfad_erweiterbar}
    % \end{subfigure}
    \caption{Blockierende Sticks}
\end{figure}

\cref{fig:kreis8} zeigt den Kreisgra\-phen $C_8$. Durch Entfernen der beiden Knoten $b$ und $c$ entsteht als induzierter Teilgraph ein Pfad $P$ der Länge 6 mit den Endpunkten $a$ und $d$. In \cref{fig:blockierende_sticks} ist eine mögliche \stickrep{} von $P$ gezeichnet, die zu einer \stickrep{} von $C_8$ erweitert werden soll. Die Sticks $\mathbf b$ und $\mathbf c$ müssen in die \stickrep{} von $P$ eingefügt werden, wobei beide sich schneiden müssen. Ferner müssen sich $\mathbf a$ und $\mathbf b$ sowie $\mathbf c$ und $\mathbf d$ schneiden. Es dürfen keine weiteren schon vorhandenen Sticks geschnitten werden. Der rot markierte Stick $S_3$ \textit{blockiert das Einfügen} von $\mathbf b$ zwischen $S_3$ und $S_5$, da er nicht geschnitten werden darf. Auch kann $\mathbf b$ nicht unter $S_5$ eingefügt werden, denn dafür müsste $\mathbf a$ über $S_5$ hinaus verlängert werden: $S_5$ \textit{blockiert das Verlängern von $\mathbf a$}. Die Sticks $S_3$ und $S_5$ heißen \textit{blockierende Sticks}. $\mathbf b$ muss also zwischen $\mathbf a$ und $S_3$ eingefügt werden. $S_5$ ist ein blockierender Stick für das Einfügen von $\mathbf c$, dieser müsste also unter $S_5$ oder über $S_1$ eingefügt werden. Dann gibt es aber keine Möglichkeit mehr, $\mathbf b$ und $\mathbf c$ zu verbinden. Diese \stickrep{} von $P$ kann also nicht zu einer \stickrep{} von $C_8$ erweitert werden.\\

\cref{fig:separiertes_gebiet} zeigt eine weitere mögliche \stickrep{} von $P$. Es ist gepunktet angedeutet, wie sie zu einer \stickrep{} von $C_8$ erweitert werden kann. Tatsächlich ist dies auch die einzige Möglichkeit, die fehlenden Sticks einzufügen. Die rot markierten Sticks $S_1$ und $S_3$ bilden ein Konstrukt, dass wir in dieser Arbeit als \textit{separierenden Haken} bezeichnen wollen. Würde $\mathbf b$ zwischen diesen beiden Sticks eingefügt werden, könnte weder dieser, noch weitere einzufügende Sticks diesen Bereich verlassen, da die Sticks $S_1$ und $S_3$ nicht weiter geschnitten werden dürfen. Alle Sticks, die innerhalb dieses separierenden Hakens hinzugefügt werden, müssen auch alle ihre Schnittpunkte mit anderen Sticks innerhalb dieses Bereiches haben. Auch $S_4$ und $S_6$ bilden einen separierenden Haken. Somit müssen die neuen Sticks zwischen $S_3$ und $S_4$ eingefügt werden, da die beiden äußeren Sticks das Verlängern von $\mathbf a$ und $\mathbf b$ verhindern.\\

In \cref{sec:unique} wird sich zeigen, dass es Familien von Gra\-phen gibt, die eine eindeutige \stickrep{} haben, beispielsweise die Famile der Kreisgra\-phen gerader Länge. Enthält ein Graph $G$ einen solchen Gra\-phen mit eindeutiger \stickrep{} als induzierten Teilgra\-phen, kann man mit der eben angedeuteten Methode versuchen, eine \stickrep{} von $G$ aus der eindeutigen \stickrep{} des Teilgra\-phen zu konstruieren. Ist dies auf Grund von blockierenden Sticks oder separierenden Haken nicht möglich, hat man gezeigt, dass $G$ kein \stgr{} ist.


